\documentclass[]{article}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{rotating}
\usepackage{mdframed}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{minibox}
\usepackage{xparse}
\usepackage{appendix}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{bussproofs}

\def\fCenter{\mbox{$\,\vdash\,$}}

\EnableBpAbbreviations
\newsavebox{\topprooftreebox}
\newlength{\topprooftreewidth}
\NewDocumentEnvironment{topprooftree}{m}%
  {\begin{lrbox}{\topprooftreebox}\ignorespaces}%
  {\DisplayProof\end{lrbox}\begin{center}\settowidth{\topprooftreewidth}%
    {\topprooftreebox}\makebox[\topprooftreewidth]{%
    \minibox{{#1}\\\usebox{\topprooftreebox}}}\end{center}}

\theoremstyle{definition}
\newtheorem{definition}{Définition}

\usepackage{lmodern}
\usepackage{amssymb,amsmath}
\usepackage{ifxetex,ifluatex}
\usepackage{fixltx2e} % provides \textsubscript
\ifnum 0\ifxetex 1\fi\ifluatex 1\fi=0 % if pdftex
  \usepackage[T1]{fontenc}
  \usepackage[utf8]{inputenc}
\else % if luatex or xelatex
  \ifxetex
    \usepackage{mathspec}
  \else
    \usepackage{fontspec}
  \fi
  \defaultfontfeatures{Ligatures=TeX,Scale=MatchLowercase}
\fi
% use upquote if available, for straight quotes in verbatim environments
\IfFileExists{upquote.sty}{\usepackage{upquote}}{}
% use microtype if available
\IfFileExists{microtype.sty}{%
\usepackage[]{microtype}
\UseMicrotypeSet[protrusion]{basicmath} % disable protrusion for tt fonts
}{}
\PassOptionsToPackage{hyphens}{url} % url is loaded by hyperref
\usepackage[unicode=true]{hyperref}
\hypersetup{
            pdftitle={Inférence de types nullable},
            pdfauthor={Clément Busschaert; Alexandre Doussot},
            pdfborder={0 0 0},
            breaklinks=true}
\urlstyle{same}  % don't use monospace font for urls
\usepackage{color}
\usepackage{fancyvrb}
\newcommand{\VerbBar}{|}
\newcommand{\VERB}{\Verb[commandchars=\\\{\}]}
\DefineVerbatimEnvironment{Highlighting}{Verbatim}{commandchars=\\\{\}}
% Add ',fontsize=\small' for more characters per line
\newenvironment{Shaded}{}{}
\newcommand{\AlertTok}[1]{\textcolor[rgb]{1.00,0.00,0.00}{\textbf{#1}}}
\newcommand{\AnnotationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{#1}}}}
\newcommand{\AttributeTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.49,0.56,0.16}{#1}}
\newcommand{\BaseNTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.63,0.44}{#1}}
\newcommand{\BuiltInTok}[1]{#1}
\newcommand{\CharTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{#1}}
\newcommand{\CommentTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textit{#1}}}
\newcommand{\CommentVarTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{#1}}}}
\newcommand{\ConstantTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.53,0.00,0.00}{#1}}
\newcommand{\ControlFlowTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.44,0.13}{\textbf{#1}}}
\newcommand{\DataTypeTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.13,0.00}{#1}}
\newcommand{\DecValTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.63,0.44}{#1}}
\newcommand{\DocumentationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{\textit{#1}}}
\newcommand{\ErrorTok}[1]{\textcolor[rgb]{1.00,0.00,0.00}{\textbf{#1}}}
\newcommand{\ExtensionTok}[1]{#1}
\newcommand{\FloatTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.63,0.44}{#1}}
\newcommand{\FunctionTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.02,0.16,0.49}{#1}}
\newcommand{\ImportTok}[1]{#1}
\newcommand{\InformationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{#1}}}}
\newcommand{\KeywordTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.44,0.13}{\textbf{#1}}}
\newcommand{\NormalTok}[1]{#1}
\newcommand{\OperatorTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{#1}}
\newcommand{\OtherTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.44,0.13}{#1}}
\newcommand{\PreprocessorTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.74,0.48,0.00}{#1}}
\newcommand{\RegionMarkerTok}[1]{#1}
\newcommand{\SpecialCharTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{#1}}
\newcommand{\SpecialStringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.73,0.40,0.53}{#1}}
\newcommand{\StringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{#1}}
\newcommand{\VariableTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{#1}}
\newcommand{\VerbatimStringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{#1}}
\newcommand{\WarningTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{#1}}}}
\usepackage{graphicx,grffile}
\makeatletter
\def\maxwidth{\ifdim\Gin@nat@width>\linewidth\linewidth\else\Gin@nat@width\fi}
\def\maxheight{\ifdim\Gin@nat@height>\textheight\textheight\else\Gin@nat@height\fi}
\makeatother
% Scale images if necessary, so that they will not overflow the page
% margins by default, and it is still possible to overwrite the defaults
% using explicit options in \includegraphics[width, height, ...]{}
\setkeys{Gin}{width=\maxwidth,height=\maxheight,keepaspectratio}
\IfFileExists{parskip.sty}{%
\usepackage{parskip}
}{% else
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{6pt plus 2pt minus 1pt}
}
\setlength{\emergencystretch}{3em}  % prevent overfull lines
\providecommand{\tightlist}{%
  \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}
\setcounter{secnumdepth}{0}
% Redefines (sub)paragraphs to behave more like sections
\ifx\paragraph\undefined\else
\let\oldparagraph\paragraph
\renewcommand{\paragraph}[1]{\oldparagraph{#1}\mbox{}}
\fi
\ifx\subparagraph\undefined\else
\let\oldsubparagraph\subparagraph
\renewcommand{\subparagraph}[1]{\oldsubparagraph{#1}\mbox{}}
\fi

% set default figure placement to htbp
\makeatletter
\def\fps@figure{htbp}
\makeatother

\usepackage{tikz}
\usepackage{listings}
\usepackage{color}
\usepackage{courier}
\usepackage{syntax}
\usepackage{fancyvrb}
\usepackage{booktabs}

\usepackage[hmargin=0.8in,vmargin=0.8in]{geometry}
\usepackage{tikz}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{sectsty}
\usepackage{lastpage}
\usepackage[sc]{mathpazo}
\subsubsectionfont{\normalfont\itshape\underline\bfseries}

\begin{document}
\begin{center}
    \small Sorbonne Université\\
    \vspace{1cm}
    \Huge {\bfseries Inférence de types nullable}
    \vspace{2.7cm}

    \newcommand{\pwidth}{0.75\linewidth}
    \begin{minipage}{\pwidth}
        \begin{flushleft}
            \huge Rapport de projet
        \end{flushleft}
        \vspace{0.5cm}
        \begin{tikzpicture}
            \fill[black] (0,0) rectangle (\linewidth, 0.15);
        \end{tikzpicture}
        \vspace{0cm}
        \normalsize
        \begin{flushright}
            Clément Busschaert\\Alexandre Doussot\\
            TAS\\
            Paris, \today
        \end{flushright}
    \end{minipage}
\end{center}

\vfill
\hrule
\begin{flushright}
\small Encadrant: 
\end{flushright}

\newpage
\normalsize


{
\setcounter{tocdepth}{3}
\tableofcontents
}
\newpage

\setmonofont{DejaVu Sans}

\makeatletter

\patchcmd{\lsthk@SelectCharTable}{%
  \lst@ifbreaklines\lst@Def{`)}{\lst@breakProcessOther)}\fi
}{%
}{
}{
}

\makeatother

\newcommand{\CodeSymbol}[1]{\textcolor{cyan!50!black}{#1}}
\newcommand{\CodeSymbolPurple}[1]{\textcolor{purple}{#1}}

\lstset{
basicstyle=\footnotesize\ttfamily\bfseries\color{red},
keywordstyle=\color{green!50!black},
keywordstyle=[2]\color{red!50!black},
keywordstyle=[3]\color{purple},
keywordstyle=[4]\color{red},
stringstyle=\color{yellow!80!black},
commentstyle=\itshape\color{gray!50!white},
identifierstyle=\color{cyan!50!black},
literate={\{}{{\textcolor{cyan!50!black}{\{}}}1
               {\}}{{\textcolor{cyan!50!black}{\}}}}1
               {(}{{\textcolor{cyan!50!black}{(}}}1
               {)}{{\textcolor{cyan!50!black}{)}}}1
               {=}{{\textcolor{cyan!50!black}{=}}}1
               {;}{{\textcolor{cyan!50!black}{;}}}1
               {.}{{\textcolor{cyan!50!black}{.}}}1
               {:}{{\textcolor{cyan!50!black}{:}}}1
               {|}{{\textcolor{cyan!50!black}{|}}}1
               {,}{{\textcolor{cyan!50!black}{,}}}1
               {-}{{\textcolor{cyan!50!black}{-}}}1
               {1}{{\textcolor{cyan!50!black}{1}}}1
               {2}{{\textcolor{cyan!50!black}{2}}}1
               {3}{{\textcolor{cyan!50!black}{3}}}1
               {4}{{\textcolor{cyan!50!black}{4}}}1
               {5}{{\textcolor{cyan!50!black}{5}}}1
               {6}{{\textcolor{cyan!50!black}{6}}}1
               {7}{{\textcolor{cyan!50!black}{7}}}1
               {8}{{\textcolor{cyan!50!black}{8}}}1
               {9}{{\textcolor{cyan!50!black}{9}}}1
               {0}{{\textcolor{cyan!50!black}{0}}}1
               {->}{{\textcolor{cyan!50!black}{->}}}1
               {<-}{{\textcolor{cyan!50!black}{<-}}}1
               {+}{{\textcolor{cyan!50!black}{+}}}1
               {-}{{\textcolor{cyan!50!black}{-}}}1
               {*}{{\textcolor{cyan!50!black}{*}}}1
}

\lstdefinelanguage{SOL}{
keywords={},
morestring=[b]{"},
morestring=[b]{'},
morecomment=[l]{//},
morecomment=[s]{/*}{*/},
morecomment=[s][\color{black}]{<}{>}
}

\lstdefinelanguage{JavaScript} {
morekeywords={break,case,catch,continue,debugger,default,delete,do,else,finally,
  for,function,if,in,instanceof,new,return,switch,this,throw,try,typeof,var,void,while, True, False,
  node, with, machine, memory,instances, prototype, list, let, print, type, of},
morekeywords=[2]{interface, class,enum,export,extends,import,super,implements,package,private,protected,public,static,yield},
morekeywords=[3]{True, False, Int, Binop, Not, Or, And, String, Var, Print, Let, If},
morekeywords=[4]{}
morestring=[b]{"},
morestring=[b]{'},
morecomment=[l]{//},
morecomment=[s]{/*}{*/},
morecomment=[s][\color{black}]{<}{>}
}

\lstset{basicstyle=\footnotesize\ttfamily,breaklines=true}
\lstset{escapeinside={(*@}{@*)}}

\newpage

\hypertarget{ruxe9alisation}{%
\section{Réalisation}\label{ruxe9alisation}}

\hypertarget{langage}{%
\subsection{Langage}\label{langage}}

Le langage source est un de la famille des ML. Il en possède les
principales caractéristiques, à savoir un mécanisme
d'abstraction/applications ainsi que des fonctions de première classe.

\hypertarget{syntaxe}{%
\subsubsection{Syntaxe}\label{syntaxe}}

\begin{figure}
\begin{grammar}

<terminal> ::= $()$
\alt $int$
\alt $true$
\alt $false$
\alt $id$

<exp> ::= <exp> <op> <exp>
\alt \verb|if| <exp> verb|then| <exp> verb|else| <exp>
\alt \verb|not| <exp>
\alt \verb|function| $id$ \verb|->| <exp>
\alt <exp> <exp>
\alt <terminal>

<instr> ::= <exp>
\alt \verb|let| $id$ = <exp>

<op> ::= \verb|+|
\alt \verb|-|
\alt \verb|*|
\alt \verb|AND|
\alt \verb|OR|

\end{grammar}
\hrulefill
\caption{Language grammar}
\label{grammar}
\end{figure}

\hypertarget{parsing}{%
\subsubsection{Parsing}\label{parsing}}

La parsing utilise \texttt{ocamllex} et \texttt{ocamllex}, et est
réalisé utilisant les fichiers données dans le typeur de lambda calcul.

Le codé est parsé en l'AST suivant.

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\KeywordTok{type}\NormalTok{ ml_expr =}
\NormalTok{  | Const }\KeywordTok{of}\NormalTok{ ml_const}
\NormalTok{  | Var }\KeywordTok{of} \DataTypeTok{string}
\NormalTok{  | IfThenElse }\KeywordTok{of}\NormalTok{ ml_expr * ml_expr * ml_expr}
\NormalTok{  | Case }\KeywordTok{of}\NormalTok{ ml_expr * ml_expr * ml_expr}
\NormalTok{  | App }\KeywordTok{of}\NormalTok{ ml_expr * ml_expr}
\NormalTok{  | Abs }\KeywordTok{of} \DataTypeTok{string}\NormalTok{ * ml_expr}
\NormalTok{  | Let }\KeywordTok{of} \DataTypeTok{string}\NormalTok{ * ml_expr}

\KeywordTok{and}\NormalTok{ ml_const =}
\NormalTok{  | Int }\KeywordTok{of} \DataTypeTok{int}
\NormalTok{  | Null}
\NormalTok{  | Unit}
\NormalTok{  | Bool }\KeywordTok{of} \DataTypeTok{bool}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\hypertarget{preuve}{%
\subsection{Preuve}\label{preuve}}

\hypertarget{environnement}{%
\subsection{Environnement}\label{environnement}}

\hypertarget{phi}{%
\subsubsection{Phi}\label{phi}}

\(\Phi\) est un set de contraintes, implémenté sous la forme d'une
liste.

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
  \KeywordTok{type}\NormalTok{(phi) = constr }\DataTypeTok{list}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

Updates to \(\Phi\) are implemented using multiple functions.

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\KeywordTok{let}\NormalTok{ get_phi, update_local_phi, update_persistent_phi, in_phi, reset_phi =}
  \KeywordTok{let}\NormalTok{ local_phi = }\DataTypeTok{ref}\NormalTok{ [] }\KeywordTok{in}
  \KeywordTok{let}\NormalTok{ global_phi = }\DataTypeTok{ref}\NormalTok{ [] }\KeywordTok{in}
\NormalTok{  (}\KeywordTok{fun}\NormalTok{ () -> !local_phi @ !global_phi),}
\NormalTok{  (}\KeywordTok{fun}\NormalTok{ (constr:constr) -> }\KeywordTok{if} \DataTypeTok{not}\NormalTok{ (}\DataTypeTok{List}\NormalTok{.mem constr !local_phi) }\KeywordTok{then}\NormalTok{ local_phi := constr::!local_phi),}
\NormalTok{  (}\KeywordTok{fun}\NormalTok{ constr -> }\KeywordTok{if} \DataTypeTok{not}\NormalTok{ (}\DataTypeTok{List}\NormalTok{.mem constr !global_phi) }\KeywordTok{then}\NormalTok{ global_phi := constr::!global_phi),}
\NormalTok{  (}\KeywordTok{fun}\NormalTok{ constr -> }\DataTypeTok{List}\NormalTok{.mem constr (!local_phi @ !global_phi)),}
\NormalTok{  (}\KeywordTok{fun}\NormalTok{ () -> local_phi := [])}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

Comme dit dans le papier, seules \texttt{TInst}, \texttt{LEQNew} et
\texttt{CPTNew} modifient réellement \(\Phi\). Ceci est réprésenté par
la dichotomie entre un \(\Phi\) local et un \(\Phi\) persistent. Les
règles susmentionnées font appel à \texttt{update\_persistent\_phi}.
\texttt{local\_phi} est effacé à chaque nouveau typage.

\hypertarget{gamma}{%
\subsubsection{Gamma}\label{gamma}}

\(\Gamma\) est une map, d'identifiants vers des schémas de type. Elle
est implémentée sous la forme d'une liste associative. Son
fonctionnement est similaire à \(\Phi\).

\hypertarget{schuxe9mas-de-types}{%
\subsubsection{Schémas de types}\label{schuxe9mas-de-types}}

Rappelons qu'un schéma de types est de la forme
\texttt{FIXME\ beau\ latex\ ici}. \textbackslash{} Naturellement, cela
se représente sous la forme d'un record.

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\KeywordTok{type}\NormalTok{ quantified_type =}
\NormalTok{  Forall }\KeywordTok{of}\NormalTok{ (atom }\DataTypeTok{list}\NormalTok{) * atom}

\KeywordTok{and}\NormalTok{ sigma = \{quant: quantified_type; constrs: constr }\DataTypeTok{list}\NormalTok{\}}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\hypertarget{ruxe8gles}{%
\subsection{Règles}\label{ruxe8gles}}

\hypertarget{organisation}{%
\subsubsection{Organisation}\label{organisation}}

La création/résolution de contraintes est faite de manière recursive sur
les différentes règles. La fonction principale \texttt{type\_rec}
pattern-matche sur ce qu'on essaie de prouver.

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\KeywordTok{let}\NormalTok{ type_rec goal =}
  \KeywordTok{if}\NormalTok{ !Options.print_step }\KeywordTok{then}
\NormalTok{    print_step goal (get_phi ()) (get_rule()) |> }\DataTypeTok{print_endline}\NormalTok{;}
  \KeywordTok{match}\NormalTok{ goal }\KeywordTok{with}
\NormalTok{  | Expr(expr, atom) -> type_exp expr atom}
\NormalTok{  | Constr(constr) -> type_constr constr}
\NormalTok{  | Finished -> ()}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\hypertarget{ruxe8gles-de-sous-typage}{%
\subsubsection{Règles de sous-typage}\label{ruxe8gles-de-sous-typage}}

Les règles de sous-typage sont dirigées par la syntaxe. À chaque
expression sa règle, qui génère un ou plusieurs sous buts.

Le processus est similaire pour toutes les règles, nous n'en
détaillerons donc qu'une ici.

\begin{topprooftree}{\textsc{TApp}}
  \AXC{$\alpha$ fresh}
  \AXC{$\Phi, \Gamma \vdash e_1 : \alpha \to \tau \rhd \Phi'$}
  \AXC{$\Phi', \Gamma \vdash e_2 : \alpha \rhd \Phi''$}
  \TIC{$\Phi, \Gamma
    \vdash e_1 e_2 : \tau
    \rhd \Phi''$}
\end{topprooftree}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\KeywordTok{let}\NormalTok{ type_app f x atom =}
  \KeywordTok{let}\NormalTok{ alpha = fresh () }\KeywordTok{in}
\NormalTok{  set_rule }\StringTok{"TApp (1)"}\NormalTok{;}
  \CommentTok{(* First subgoal recursion *)}
\NormalTok{  type_rec @@ Expr(f, alpha => atom));}
\NormalTok{  set_rule }\StringTok{"TApp (2)"}\NormalTok{;}
  \CommentTok{(* Second subgoal recursion *)}
\NormalTok{  type_rec @@ Expr(x, alpha)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\texttt{set\_rule} permet à l'afficheur d'afficher la règle dans
laquelle on se trouve.

\texttt{type\_rec} est l'appel à la fonction récursive permettant de
continuer le typage.

\hypertarget{ruxe8gles-terminales}{%
\subsubsection{Règles terminales}\label{ruxe8gles-terminales}}

Quant une règle est terminale - c'est à dire qu'elle n'a pas de
sous-buts en hypothèse, elle rappelle type\_rec avec une valeur de fin,
\texttt{Finished}.

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{  | _, Alpha a }\KeywordTok{when}\NormalTok{ geq_var_end ~tau:left ~alpha:a ->}
\NormalTok{        set_rule }\StringTok{"GeqVarEnd"}\NormalTok{;}
\NormalTok{        type_rec Finished}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

Ceci permet d'effectuer un dernier tour de boucle et d'afficher la règle
finale.

\hypertarget{ruxe8gles-de-saturation}{%
\subsubsection{Règles de saturation}\label{ruxe8gles-de-saturation}}

Comme vu précédemment, il existe un grand nombre de règles similaires,
qu'il est difficile d'implémenter sans erreur humaine. Cependant, nous
avons pu voir que certaines caractéristiques pouvaient être abstraites.

\begin{figure}
\centering
\includegraphics[width=0.7\textwidth,height=\textheight]{ineq_rule_elt.png}
\caption{Abstraction elements}
\end{figure}

Nous avons donc décidé d'utiliser une fonction d'usine:
\texttt{make\_rule}. \texttt{make\_rule} takes a record describing the
rule:

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\KeywordTok{let}\NormalTok{ leq_var_leq_ty_record = \{}
\NormalTok{    in_phi = get_phi_alpha_leq_tau;}
\NormalTok{    not_in_phi = equivalent_in_phi;}
\NormalTok{    add_phi = make_compat;}
\NormalTok{    first_goal = make_flatineq_goal;}
\NormalTok{    sec_goal = make_flatcompat_goal;}
\NormalTok{    name = }\StringTok{"LeqVarLeqTy"}
\NormalTok{  \}}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

and produces a rule function in the following fashion.

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\KeywordTok{let} \KeywordTok{rec}\NormalTok{ make_rule elts =}
\NormalTok{  (}\KeywordTok{fun}\NormalTok{ alpha tau_prime ->}
    \CommentTok{(* Find constraints where alpha is in *)}
    \KeywordTok{let}\NormalTok{ taus = elts.in_phi alpha }\KeywordTok{in} 
    \CommentTok{(* Remove those that we don't want to have *)}
    \KeywordTok{let}\NormalTok{ taus = taus |> }\DataTypeTok{List}\NormalTok{.filter (}\KeywordTok{fun}\NormalTok{ tau -> }\DataTypeTok{not}\NormalTok{(elts.not_in_phi tau_prime tau)) }\KeywordTok{in}
      \CommentTok{(* Add to local constraint environment *)}
\NormalTok{      taus |> }\DataTypeTok{List}\NormalTok{.iter (}\KeywordTok{function}\NormalTok{ tau -> update_local_phi @@ elts.add_phi tau tau_prime);}
      \CommentTok{(* Then recurse, similarly at what we showed for TApp *)}
\NormalTok{      taus |> }\DataTypeTok{List}\NormalTok{.iter (}\KeywordTok{function}\NormalTok{ tau ->}
\NormalTok{        set_rule @@ elts.name ^ }\StringTok{" (1)"}\NormalTok{;}
\NormalTok{        type_rec @@ elts.first_goal alpha tau_prime;}
\NormalTok{        set_rule @@ elts.name ^ }\StringTok{"(2)"}\NormalTok{;}
\NormalTok{        type_rec @@ elts.sec_goal tau tau_prime}
\NormalTok{        ))}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\hypertarget{repl}{%
\subsection{Repl}\label{repl}}

\hypertarget{mode-print-step}{%
\subsubsection{mode print-step}\label{mode-print-step}}

La repl permet d'afficher chaque étape de la preuve de typage.

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{$ [] ⊢ }\DecValTok{3}\NormalTok{ : 'a (start)}
\NormalTok{[] ⊢ }\DataTypeTok{int}\NormalTok{ ≼ 'a (TConst)}
\NormalTok{[}\DataTypeTok{int}\NormalTok{ ≼ 'a] ⊢ }\DataTypeTok{int}\NormalTok{ ≤ 'a (LEQNew)}
\NormalTok{[}\DataTypeTok{int}\NormalTok{ ≈ }\DataTypeTok{int}\NormalTok{ ∧ }\DataTypeTok{int}\NormalTok{ ≼ 'a] ⊢ }\DataTypeTok{int}\NormalTok{ ≤ 'a (GeqTyLeqVar (}\DecValTok{1}\NormalTok{))}
\NormalTok{[}\DataTypeTok{int}\NormalTok{ ≈ }\DataTypeTok{int}\NormalTok{ ∧ }\DataTypeTok{int}\NormalTok{ ≼ 'a] ⊢ ⊤ (GeqVarEnd)}
\NormalTok{[}\DataTypeTok{int}\NormalTok{ ≈ }\DataTypeTok{int}\NormalTok{ ∧ }\DataTypeTok{int}\NormalTok{ ≼ 'a] ⊢ }\DataTypeTok{int}\NormalTok{ ≃ }\DataTypeTok{int}\NormalTok{ (GeqTyLeqVar(}\DecValTok{2}\NormalTok{))}
\NormalTok{[}\DataTypeTok{int}\NormalTok{ ≈ }\DataTypeTok{int}\NormalTok{ ∧ }\DataTypeTok{int}\NormalTok{ ≼ 'a] ⊢ ⊤ (CptBaseTy)}
\NormalTok{ - }\DataTypeTok{int}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\hypertarget{usage}{%
\subsection{Usage}\label{usage}}

La repl s'invoque simplement en lançant l'exécutable. Il suffit alors
d'entrer ce que l'on veut typer. Cependant, il est possible de changer
le comportement de l'afficheur. Plusieurs flags sont disponibles.

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  \texttt{-\/-print-step}: La repl affichera chaque opération de
  contrainte ainsi que l'environnement associé
\item
  \texttt{-\/-print-phi}: La repl affichera la liste de contraintes en
  sortie de preuve de typage.
\item
  \texttt{-\/-print-sigma}: La repla affichera le schéma de type rendu
  par la généralisation.
\end{itemize}

\end{document}
